如何組隊反滲透

沒有大台, 由下而上組隊及建立信任基礎

近月多次大敗, 係因為一直冇組織冇隊形, 冇戰術戰略, 冇目標, 冇指揮冇協調, 只不過是一班烏合之眾, 在對方多次戰術戰略出錯+豬隊友助攻, 再加上好運, 先互有勝負, 一路堅持到今日.

然而到811對家決定唔再放長線捉傳說中的幕後黑手, 利用由早已滲透整個運動的臥底去帶風向收網, 一鑊捉咗140多人, 勇武差不多全軍覆沒.

要知道自人類有打群架開始, 一直都係有隊形有指揮吊打烏合之眾, 如果唔係點會有軍隊, 有黨?
有組織, 1+1>2
冇組織, 1+1<1

大台, 係一個由上至下的組織, 有明確指揮, chain of command上下級關係, 可以玩到戰略戰術, 陣形, 紀律, 協同作戰, 係有好多好處, 不過會有principal-agency問題, 你點知個大台幾時出賣你做condom, 就算冇出賣, 一捉晒D核心領導, 一樣都會收皮, 而且大台早已out了, 冇人想要大台.

咁散修修點去組織, 點去反滲透, 點分人定鬼?

[member]811勇武大敗, 係因為唔識玩組隊, 反滲透.

臥底, 間諜唔係今日先有, 幾千年來戰爭中從未間斷.

國共內戰, 國民黨係戰場上都係輸係俾共諜滲透, 滲透係中共繼統戰後另一絶技, 而家不少西方國家都已被中共進行滲透戰, 你睇吓澳洲同加拿大就知.

Black Bloc一個缺點就係你唔知企你隔離係人定鬼, 個個都冇樣睇, 次次都可以唔同裝, 點分?

唯有係做出不易被滲透帶風向的形勢同環境嚟反制, 應要事前組隊統一作戰, 可參考軍隊的連排伍級組織建制, 以下是一些建議:

circle of trust 組隊作戰
組成小組squad, 先由3-5個自己早已認識的朋友開始, 如同學, 同事, 街坊, 當中推2人個正副squard leader, 開個squad TG, trust level: high

然後由3-4小組組成小隊platoon(15-20人), 可在集會場地臨時組隊, 各組長互相有限度不開名verify對方身份, 例如邊度返學返工, 做乜工作, check吓電話之類, 證明不是鬼, 再由各組長抽各小組1-2人查證身分, 有懷疑即kick out該小組, 大家放心才組隊, 成組後從組長中堆2-3人做正副platoon leader, 開個platoon TG, trust level: mid

小組小隊可事先在地區組成(如沙田, 上水, 天水圍), 再出發到集會地點, 增加滲透難度

重覆, 3-4platoon可組成連company(80-100人), 同樣互相verify platoon leader身份, 再抽查對方小隊2-3人的身份捉鬼, trust level: low

要知隊伍越大, 保密度及可信度越低, 越易被間諜臥底滲透, 也越難有效組織運作, 一般一個軍隊基層作戰連由150人組成, 是因為超過150人就算有軍事建制也難以內部協作.

指揮機制
set goal, rules of engagement, assign duties
所有層次隊伍都要有正副leader, 以防leader都係鬼出賣組員/放流料/亂咁點, 互相監視
各組/隊長在所有組員前共同訂立是日目標, 行動守則及約章, 小組各人的分工(scout/observer/Intel/first Aid/予/盾/遠攻/滅火etc), 及散水條件, 全程共同行動, 如有懷疑/違反守則就可能係鬼, 在作戰中途可即場要求該小組退出小隊, quit TG

在集會地點由3-5個小隊集合為中隊(連company), 全隊共80-100人, 各小組組長組一個指揮TG(15-20人左右)進行戰略會議, 避免人多口雜被突然加入的外人帶風向, 商議行動大網, 目標及細節, 如plan A, B, C, plan順序, 各隊的位置, 崗位, 配合, 時間表, 散水/再集結exit point, 設定中隊內的溝通手勢/signal, 口令, 甚至統一標記以滋識別, 如頭盔上貼小貼紙之類.

不全員加入指揮TG以避免出現太多意見, 拖慢決策, 議而不決, 被帶風向及泄密予臥底, 在TG內傾好才發佈行動指示, 外人唔知你諗緊乜.

chain of command & order flow
全部人加入一個大TG, 供發佈重要訊息, 指令, 進退, 轉場, 散水, 大TG只有幾個預先指定的小隊長(如platoon leader)共同發佈資訊一同出TG才是真order/info, 防止外人傳流料, 帶風向.

這樣TG有3個level, squad, platoon, company, 有chain of command, intel sharing, 封閉式組內交流以提高保密性

close circuit operation防滲透加強保密性
組隊後全日不再收外人入隊, 以免臨場被滲透
各小隊可各有intel, 上網睇新聞直播, 連燈, 在小隊TG分享重要情報, 避免被內鬼帶風向/報流料,
組隊定時按情報/戰情決議行動, 在小隊TG與隊員分享, 決策公開透明, 投票後, 再在指揮TG中決定, 然後在大TG內向所有組員發佈行動

組隊後也可與其他連隊協同作戰組成大隊(營300-500人), 但各連人員要分開統屬, 如發現有無所屬的外人/小組混人其中就可能係鬼, 可請其離開, 或派人監視提防, 當你地玩到可組營級作戰, 應可吊打防暴/蓄膿小隊, 上到團級可以打陣地戰

記得玩完quit/del所有TG, 散水後勿相認

一個連company有約100人, 行動前已有識別及可互相支援/監視, 外人難以加入, 因為一早set好目標, 如不去北角打黑, 目標完成出signal/玩幾耐就散/轉場, 並由組長即場指揮TG內投票商議行動, 要玩滲透就要好多人先帶到風向

因為不能中途加入新人, 較難被滲透帶風向, 突然跟隊的新人也容易分辨, 可以加以留心防備, 行動時各小組組員共同進退支援, 減少落單被圍, 同時因為人多, 不易被突然滲透埋身攻擊, 及有能力即時反制.

更高層次的保密玩法:

need to know basis
行動時經常被截足先登, 如紅隧口, 太古站, 係因為冇保密, 上次CCTVB記者跟埋一齊行去黃大仙, 今次一齊坐地鐵直播睇住你地講去邊, 傻西都識去伏你啦!

在小隊/中隊中各組長在TG內決定好下一步行動後, 應不動聲息各自帶組員分時間分頭走, 不用知會組員去邊, 做乜, 到差不多時間就到目的地再集結先在小組TG內分享, 跟隊的外人只會知你地分頭走, 唔知你地跟住去邊做乜, 甚至以為你地散水

key words
組隊後可訂立一些key words, 如代表是次行動的plan A/B, 進退, 散聚, 散水, 有鬼, target/rally/exit point, 交通路線之類, 由platoon/company leader 發出指示, 各squard即時反應行動, 外人後來加入跟隊, 唔知你地講緊乜, 但你地一聽就明, 不用多口解釋.

老老實實, 唔再搞組隊協同作戰, 加密反滲透, 只是一班烏合之眾而己, 一擊即破, 城管都打贏你地, 駛乜出WJ/老解.

推

push

PISH

組小隊idea好好，行動快，又防到鬼。一隊5人只少要3隻鬼先可以打擊到小隊，另加其他小隊掩護，鬼既作用就變細甚或無效。

希望前線能夠多發表夢中難處，然後我地集思廣益解夢

真係要推

呢個要推

推！

idea好好，不過建議再發次改個標題，例個標題唔吸引人入黎

跪求
想大個仔獨立必睇
召喚攬炒巴及歷史法師！

請幫推以下post！香港人一定要知！遇怪魔想變大個，就一定一定要睇！

［召喚攬炒巴] 星球級反擊！香港最後本錢 VS 赤獸

香港史實在此！勿做港豬！想贏就入嚟！

玩咗成3個幾月, 幾時先識組隊打群架?

重推

好撚多字，唔撚易
但睇完，覺得好有道理，希望各手足會進化